\chapter*{Glossaire et liste des sigles/acronymes}
\begin{acronym}[CP-OFDMX] % Give the longest acronym here
    \acro{.NET}{Ensemble de produits et de technologies informatiques de l'entreprise Microsoft pour rendre des applications facilement portables sur Internet}
    \acro{AJAX}{\emph{Asynchronous JAvascript and Xml}}
    \acro{API}{\emph{Application Programming Interface}, interface entre les applications}
    \acro{Auto-complétion}{Fonctionnalité qui propose à l’utilisateur des compléments de réponses pouvant convenir aux premières lettres ou aux premiers mots qu’il a commencé à taper dans le champ de saisie}
    \acro{Back-end}{Couche de traitement de données d'une application}
    \acro{BIOS}{\emph{Basic Input Output System}}
    \acro{CD}{\emph{Continuous Deployment}, ou déploiement continue en français}
    \acro{Chiffrer}{Estimer les charges de travail d'une tâche}
    \acro{CI}{\emph{Continuous Integration}, ou intégration continue en français}
    \acro{CPU}{\emph{Central Processing Unit}, plus communément appelé \textit{processeur}}
    \acro{CRA}{\emph{Compte Rendu d'Activité}}
    \acro{CSS}{\emph{Cascading Style Sheets}, langage de style}
    \acro{Design Pattern}{Patron de conception, un arrangement caractéristique de modules, reconnu comme bonne pratique en réponse à un problème de conception d'un logiciel}
    \acro{ERP}{\emph{Enterprise Resource Planning}, Un progiciel de gestion intégré ou PGI en français}
    \acro{ESN}{\emph{Entreprise de Services du Numériques}}
    \acro{Framework}{Anglicisme pour "ensemble de composants structurels permettant de construire des logiciels", autrement appelé "librairie"}
    \acro{Front-end}{Couche de présentation d'une application}
    \acro{Git}{Logiciel de gestion de versions décentralisé}
    \acro{GLPI}{\emph{Gestionnaire libre de parc informatique}}
    \acro{HTML}{\emph{Hypertext Markup Language}}
    \acro{HTTP}{\emph{Hypertext Transfer Protocol}}
    \acro{ID}{Identifiant}
    \acro{IDE}{\emph{Integrated Development Environment}}
    \acro{IP}{\emph{Internet Protocol}, peut aussi désigner une adresse}
    \acro{JPG/JPEG}{\emph{Joint Photographic Experts Group}}
    \acro{JSON}{\emph{JavaScript Object Notation}}
    \acro{LAMP}{\emph{Linux Apache MySQL PHP}}
    \acro{LDAP}{\emph{Lightweight Directory Access Protocol}}
    \acro{Less}{Langage dynamique de génération de CSS}
    \acro{Macro}{Un terme générique pour désigner un moyen de mémoriser un enchaînement de tâches au sein d’un logiciel.}
    \acro{Mapping objet-relationnel}{Un type de programme informatique qui se place en interface entre un programme applicatif et une base de données relationnelle pour simuler une base de données orientée objet.}
    \acro{Miage}{\emph{Méthodes informatiques appliquées à la gestion des entreprises}}
    \acro{MVC}{Model-View-Controller ou Modèle-vue-contrôleur}
    \acro{npm}{Node Package Manager}
    \acro{ORM}{\emph{Object Relational Mapper}, interface entre un logiciel et une base de données permettant de simuler une base de données orientée objet}
    \acro{Parser}{Anglicisme informatique qui signifie "analyser syntaxiquement"}
    \acro{PDO}{\emph{PHP Data Objects}}
    \acro{PHP}{\emph{Hypertext Preprocessor}}
    \acro{PNG}{\emph{Portable Network Graphics}}
    \acro{POC}{\emph{Proof Of Concept}}
    \acro{REST(ful)}{\emph{REpresentational State Transfer}}
    \acro{SGBD}{\emph{Système de Gestion de Base de Données}}
    \acro{SQL}{\emph{Structured Query Language}}
    \acro{SMTP}{\emph{Simple Mail Transfer Protocol}}
    \acro{SQL}{\emph{Structured Query Language}}
    \acro{SSH}{\emph{Secure SHell}}
    \acro{TMA}{\emph{Tierce Maintenance Applicative}, de la maintenance d'application}
    \acro{Transpiler}{Le fait de traduire du code d’un langage de programmation à un autre.}
    \acro{URL}{\emph{Uniform Resource Locator}}
    \acro{vCPU}{\emph{virtual Central Processing Unit}}
    \acro{WAMP}{\emph{Windows Apache MySQL PHP}}
    \acro{Workflow}{Anglicisme pour "flux de travaux"}
    \acro{XML}{\emph{Extensible Markup Language}}
    \acro{XSS}{\emph{Cross-Site Scripting}}
\end{acronym}